馬英九：台灣企業到大陸發展 可提升競爭力

馬英九指出，前總統連戰曾提出過「亞太營運中心」的構想，卻因為前總統李登輝對大陸採取「戒急用忍」政策而停擺，將台灣從原先亞洲最具活力的經濟體，帶向發展停滯的困局。

馬英九表示，服貿簽署的時期，大陸正在進行十二五計畫，服務業為發展重點，而台灣剛好是服務業比大陸更強，若趁勢到大陸發展一定可以提升台灣的競爭力，而太陽花學運、民進黨的盲目阻撓下，這個機會一去不復返。

馬英九指出，這些當時傷害台灣的罪人還在快意慶功時，2014年美國華爾街日報的社論就有「台灣自甘落後」感嘆。「連外國都批評我們自甘墮落，我們還能不覺醒嗎？」表示歷史教訓告訴我們開放帶來興旺，封閉造成萎縮，別再讓錯誤政策，讓人民受苦，下一代失落。

開放=返支那

pk北佬